職場制勝，靠機遇定實力

：機遇，上面大把廢人，有老細提攜就得啦
：實力，有實力自然會被人欣賞

Both

靠父幹

靠個閪

一定係前者

你睇最近有線四人幫

實力係等級
機遇係裝備

如果個個都賣閪，通貨膨脹會貶值㗎

嗰啲係靠無賴

實力係基本
機遇係關鍵

實力係基本

機遇係唔係洗咩有貪污

其實諗深一層，其實實力某部分累積都係靠機遇，例如老細俾份project 你跟，senior 教你啲inside 嘢

嗰啲叫賄賂唔係機遇

無限延伸
你出世既時候已經係決定一生既機遇
有無父幹, IQ幾多, 身高樣貌

靠關係

機遇係特殊道具

兩樣都要
但機遇自己控制唔到